ðŸ“ Product Requirements Document (PRD)
Project Name: HR Leave Management System
Platform: .NET C# Web Application
Database: SQLite
UI Style: Modern, responsive web app
Prepared by: Solution Architect (SA)
Date: 18 July 2025

1. ðŸ“Œ Purpose & Objectives
The HR Leave Management System is a flexible, modern application designed to help organizations manage all aspects of employee leave â€” including entitlement rules, approval workflows, and recordkeeping. The system allows HR personnel and administrators to set up policies, assign roles, and adjust leave rules without requiring system developers, ensuring agility and long-term maintainability.

2. ðŸ§‘â€ðŸ’¼ User Roles
Role	Description
Employee	Request leave, view leave balance and history
Line Manager	Approve or reject leave requests submitted by subordinates
HR Admin	Manage leave types, leave rules, public holidays, and reports
System Admin	Manage users, assign roles, configure global system settings

3. ðŸ§© Functional Requirements (FR)
Code	Function	Description
FR-01	Organization Structure	Define and maintain departments, units, and reporting relationships
FR-02	Role-Based Access Control	Users are granted access by their assigned role (Employee, Manager, HR, Admin)
FR-03	Employee Master Data	Store and manage employee records such as name, department, join date, and employment type
FR-04	Leave Type Management	HR/Admin can create, edit, and disable various leave types (e.g., sick, annual, errand)
FR-05	Leave Entitlement Engine	Define and apply rules for leave entitlements based on years of service, employment type, or other conditions
FR-06	Leave Application (Full/Half Day)	Employees can apply for leave with options for full-day or half-day
FR-07	Approval Workflow Setup	HR/Admin can configure multi-step approval flows per department or leave type
FR-08	Leave Approval Process	Approvers can approve, reject, or return leave requests with comments
FR-09	Leave Balance Calculation	System calculates available leave dynamically based on policy and usage
FR-10	Leave History & Audit Trail	All actions (create, approve, reject) are logged and viewable historically
FR-11	Public Holiday Setup	HR/Admin can define holidays by year and region to exclude from leave count
FR-12	Team Calendar	Visual calendar showing all team member leaves in color-coded format
FR-13	Notifications & Alerts	Users receive email notifications about request status changes
FR-14	Reporting & Analytics	Downloadable and filterable reports of leave usage, approvals, balances
FR-15	Dynamic Form Settings	Admin can enable/disable fields for specific leave types (e.g., file upload)
FR-16	Self-Service Role Assignment	Admins can assign users to roles without IT support
FR-17	Leave Policy Versioning	Leave policy changes are tracked with effective dates and audit logs

4. ðŸ§± Non-Functional Requirements (NFR)
Code	Area	Requirement
NFR-01	Usability	Clean and intuitive UI/UX for non-technical users
NFR-02	Performance	All major functions load in â‰¤2 seconds
NFR-03	Security	Role-based access, user authentication, and encryption
NFR-04	Auditability	System logs all create/edit/delete actions with timestamps
NFR-05	Configurability	HR/Admin can set up leave types, rules, and workflows
NFR-06	Localization	Multi-language support: Thai and English toggleable

5. ðŸ›  Technical Stack
Component	Technology
Frontend	ASP.NET Razor Pages or Blazor WebAssembly
Backend	.NET 7 or 8 (C#)
Database		PostgreSQL (via Npgsql for EF Core)
Authentication	ASP.NET Identity
Styling	Tailwind CSS or Bootstrap
Notification	SMTP / SendGrid
Version Control	Git

6. âœ… Development Tasklist (Best Practice â€“ Development Phase Only)
ðŸ A. Environment Preparation
Code	Task Description
ENV-01	Initialize Git repository and configure Git ignore rules
ENV-02	Create project using .NET 7/8 Web App template
ENV-03	Install and configure NuGet packages (EF Core, Identity, SQLite)
ENV-04	Setup database connection string and DbContext
ENV-05	Configure frontend framework (Tailwind CSS or Bootstrap)
ENV-06	Set up development and testing environments (local)

ðŸŽ¨ B. UI/UX & Component Design
Code	Task Description
UI-01	Design wireframes for Leave Request, Approval, Calendar, Admin Pages
UI-02	Create layout templates (Header, Sidebar, Footer)
UI-03	Build reusable UI components (Buttons, Modals, Tables, Forms)
UI-04	Develop responsive layout using grid system
UI-05	Implement consistent theme, spacing, and icons

ðŸ§± C. Database & Model Design
Code	Task Description
DB-01	Create Entity-Relationship Diagram (ERD)
DB-02	Define and implement models (Employee, LeaveType, LeaveRequest, EntitlementRule)
DB-03	Use EF Core migrations to create database schema
DB-04	Create seed data for testing users and leave types
DB-05	Test basic CRUD operations through services/repositories

ðŸ” D. Core Features Development
Module	Task Description
Authentication	Implement registration, login, forgot password
Role Management	Create Admin UI for assigning/removing user roles
Leave Type Management	UI and backend for managing leave types
Leave Entitlement Rules	Implement rules engine based on years of service and other conditions
Leave Application	Allow employees to submit leave requests
Approval Workflow	Multi-step approval with comments and status tracking
Leave Balance	Auto-calculate remaining leave for each type
Leave History	Page to display employee's past leave requests
Calendar View	Team calendar with filters (department, leave type)
Public Holiday Setup	Admin UI to configure annual holidays by location
Notification	Email notifications for leave actions (submit/approve/reject)

ðŸ§ª E. Developer-Side Testing
Code	Task Description
QA-01	Write unit tests for critical logic (leave balance, rule engine)
QA-02	Conduct integration testing for multi-step workflows
QA-03	Validate form input and error states
QA-04	Perform role-based access testing using test accounts
QA-05	Test mobile and tablet layout rendering
QA-06	Use tools like Postman to verify backend API responses

7. ðŸ“„ Key Data Tables (Sample)
Employee Table
EmployeeID, FullName, Department, JoinDate, Role, Email, ActiveStatus

LeaveType Table
LeaveTypeID, Name, RequiresDoc, AllowHalfDay, Description

LeaveRequest Table
RequestID, EmployeeID, LeaveTypeID, FromDate, ToDate, Duration, Reason, Status, CreatedAt, ApprovedBy, Comments

EntitlementRule Table
RuleID, LeaveTypeID, Condition (e.g., YearsOfService >= 5), EntitledDays